%% part II
\part{インストール方法}

\section{システム要求}
\label{sec:system-req}

\subsection{プラットフォーム}
\label{sec:platform}

検証推論システムは CafeOBJ インタプリタの上に構築されるシステムであり,
CafeOBJ インタプリタが稼働する環境であればよい. CafeOBJインタプリタ自体は
Common Lisp 言語を用いて記述されているため, 基本的に Common Lisp
インタプリタが稼働する環境であれば問題が無いが, 実際には動作する
プラットフォームに依存する部分がある. 
なおシステムの実行環境においても, ベースとした Common Lisp が
稼働する必要のあることに注意されたい. 

現在の所, 以下の処理系での
動作が確認されている(表\ref{tab:platform}に掲げた稼働プラットフォームは
完全なリストではない. 詳細については各々の処理系の資料を参照されたい).

\begin{table}[htbp]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|l|l|}\hline
      Common Lisp 処理系 & 稼働プラットフォーム\\\hline\hline
      GCL(version 2.3以上) 
      & i386 Linux, BSD \\
      & Sun Sparc, Sun OS 5(gcc) \\\hline
      Allegro Common Lisp (ver5.0以上) & Linux \\
      & Windows95/98 \\\hline
      CMU CommonLisp & Sparc Slaris \\
      & i386 Linux \\\hline
      CLISP & i386 Linux \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{CafeOBJ インタプリタの稼働環境}
    \label{tab:platform}
  \end{center}
\end{table}

上記およびそれ例外の Common Lisp 処理系についての情報は, 
\textbf{The Association of Lisp Users} のホームページ
\verb+http://www.lisp.org+ からのリンクをたどる事で, 容易に入手できる.

\subsection{システムリソース}
インストールにあたっては, ベースとする Common Lisp 処理系に依存して
使用するディスク領域や実メモリの必要量が異なる. 

一般的に実メモリは 128Mbyte 以上であることが望ましい.
ディストリビューションは UNIX TAR 形式のアーカイブファイルを gzip 
で固めた形式であり, このサイズは約 700K バイトである.
これを展開すると, 約3.8Mbyte のディスク領域を使用する.
インストールに際しては, どの Common Lisp 処理系を使用するかによって
使われるディスク容量が大きく異なるが, 約20Mbyte 程度の空き領域が
確保されていることが望ましい. 

\section{インストール方法}

\subsection{ディストリビューション形式}
システムはソース形式で提供される.
これは Unix のテープアーカイブ形式(TAR)ファイルを gzip によって固めた
ファイルの形である. これには CafeOBJ インタプリタ自体のソースも含まれ
ている. 配布はインターネット上の ftp サイトから公開するという方式で
あり, 現在の所以下のサイトからダウンロード可能である.

\begin{verbatim}
  ftp://ftp.sra.co.jp/pub/lang/CafeOBJ/cafeobj-1.4.4PigNoseXXXX.tar.gz
\end{verbatim}

ここで, \verb+XXXX+ はバージョン番号である. 
20001年2月現在の最新バージョン番号は \verb+0.95c+ であり, したがって
上記のファイル名は
\begin{verbatim}
    cafeobj-1.4.4PigNose0.95c.tar.gz
\end{verbatim}
である. 
 
以降では, このファイルを単に\textbf{ディストリビューション}と呼ぶ.
これを展開すると \verb+cafeobj-1.4.4PigNose0.95c+ というディレクトリ
が生成され, その下にインストールに必要なソースファイルやライブラリ等
が置かれる. 例えば Unix 上では次のようにして展開する：
\begin{verbatim}
 % gunzip -c cafeobj-1.4.4PigNose0.95c.tar.gz | tar xvf -
\end{verbatim}
以下展開して作成されたディレクトリの下でインストール作業を
実行する事となる. 

\subsection{Unix/Linux 上でのインストール方法}
Unix (Linux) 上でのインストールは以下のように行う.
\begin{enumerate}
\item ディストリビューションを展開したディレクトリへ移動する.
\begin{verbatim}
  % cd cafeobj-1.4.4PigNose0.95c
\end{verbatim}
\item 使用する Common Lisp 処理系や, インストール先のディレクトリの
  設定を行う. これにはディストリビューションに含まれている
  \texttt{configure} コマンドを次のようにして起動することによって行う:
{\small
\begin{verbatim}
  % ./configure [-with-lisp=<Lisp処理系指定>] [-prefix=<インストール先>]
\end{verbatim}
}
  ここで, $<$Lisp処理系指定$>$ はベースとして使用する Common Lisp 処理系
  の指定であり, 以下のものの中から指定する：
  \begin{enumerate}
    \item[(1)]\texttt{gcl} --- GCL
    \item[(2)]\texttt{acl} --- Allegro Common Lisp (ver 5.01 以下)
    \item[(3)]\texttt{acl6} --- Allegro Common Lisp (ver 6.0 以上)
    \item[(4)]\texttt{cmu-sparc} -- CMU Common Lisp, Sparc Sun OS
    \item[(5)]\texttt{cmu-pc} --- CMU Common Lisp, i386 マシン
    \item[(6)]\texttt{clisp} --- CLISP
  \end{enumerate}
  特に指定を行わなければ gcl がデフォルトで選択される.

  $<$インストール先$>$ は, システムをインストールするディレクトリの
  パス名を指定するものである. 特に指定が無ければ,
  デフォルトで \texttt{/usr/local} がインストール先となる. 

\item make コマンドによって, システムの構築/インストールを行う.
\begin{verbatim}
  % make bigpink
  % make install-bigpink
\end{verbatim}
  最初の make コマンドの発効によって, システムのコンパイルが
  行われ, 次の make コマンドの発効によって, システムが指定の
  ディレクトリにインストールされる.
\end{enumerate}

\subsection{Windows95/96 上でのインストール方法}

現在の所, Windows95/98 上の CafeOBJ インタプリタは,
Allegro Common Lisp (ver 5.0 以上) -- ACL -- を仮定したインストール手順が
用意されている. これは以下の手順による：
\begin{enumerate}
\item ACL を起動する.
\item ACL インタプリタのトップレベルコマンド \texttt{:cd} を用いて
  ディストリビューションを展開したディレクトリに移動する：
\item 
\end{enumerate}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
