\documentclass[8pt,a4paper,twocolumn]{article}
\title{PigNose Quick Reference}
\begin{document}
{\small \maketitle}
\section{PigNoseコマンド一覧}
\subsection{フラグ/パラメータ関係}
\begin{verbatim}
  <システムリセット> ::= db reset
  <フラグ設定> 
   ::= flag(<フラグ名>, { on | off })
  <パラメータ設定> 
   ::= param(<パラメータ名>, <値>)
  <設定保存> ::= save-option <名前>
  <設定指定> ::= option = <名前>
  <設定初期化> ::= option reset
\end{verbatim}

\subsection{初期節集合設定}
\begin{verbatim}
  <初期節集合設定> ::= sos = { <節指定列> }
  <節指定列> ::= <節指定> [, <節指定列> ]
  <節指定> ::= <公理ラベル名>
            | <節番号>
            | <let変数名>
\end{verbatim}

\subsection{反駁エンジン起動}
\begin{verbatim}
  <反駁エンジン起動> 
    ::= resolve { . | <ファイルパス名>}
\end{verbatim}

\subsection{仕様詳細化検証}
\begin{verbatim}
  <シグネチャマッチ> 
      ::= sigmatch (<モジュール式1>) 
          to (<モジュール式2>)
  <仕様検証> ::= check refinement <view名>
\end{verbatim}

\subsection{モデルチェック}
\begin{verbatim}
  <モデルチェック> 
    ::= check {invariance | safety} 
        <述語名> [ of <configuration項> ] 
        from <初期状態定数項>
\end{verbatim}

\section{フラグ一覧}

\begin{description}
\item[auto] 初期値 off. on の時, オートモードによる自動推論を行うことを指定する.
\item[back-demod] 初期値 off. on の時, back demodulation を行うことを指定する.
\item[back-sub] 初期値 on. 生成された導出節に関して back subsumption テストを
  実行することを指定する.
\item[back-unit-deletion] 初期値 off. on の時, 生成された導出節に関して 
  back unit deletion テストを実行する事を指定する.
\item[binary-res] 初期値 off. on の時, 推論規則として binary resolution
  を使用することを指定する.
\item[control-memory] 初期値 off. sos のサイズがパラメータ max-sos の
  値を越えた場合の自動 max-weight 再設定を有効にする.
\item[discard-non-oriented-eq] 初期値 off. on の時, 導出節が equality 
  literal の場合に行われる等式の左右辺の順序付けで, 順序つけが出来な
  かったものは捨てる.
\item[dynamic-demod] 初期値 off. on の時, 導出節が単一節で, 正の 
  equality リテラルのみを含む場合, それらを新たな demodulator として
  以降で使用する. 左右辺の順序つけが出来ない場合は demodulator にしない.
\item[dynamic-demod-all] 初期値 off. on の時, 導出節が単一節で, 正の 
  equality リテラルのみを含む場合, それらを新たな demodulator として
  以降で使用する. 左右辺の順序つけが出来ない場合も :order-dep の
  demodulator として使用する. 
\item[eq-units-both-ways] 初期値 off. on の時, 導出節が単一節で, 
  正負を問わず equality リテラル飲みを含む場合, 等式を左右両方向に使う
  ことを指定する. もし フラグ order-eq が off の場合は無条件に両方向に
  使うが, order-eq が on の場合は, そのリテラルが方向つけ出来なかった
  場合にのみ, 両方向に用いる.
\item[factor] 初期値 off. on の時, 導出節に対して factoring を適用する.
\item[for-sub] 初期値 on. on の時, 導出節に対して forward subsuption 
  テストを実行する.
\item[hyper-res] 初期値 off. on の時, 導出ルールとして hyper-resolution
  を用いる事を指定する.
\item[kb] 初期値 off. on の時, 推論プロセスの動作が Kunuth-Bendix 完備化手続き 
  様の動作となる. 
\item[lrpo] 初期値 off. on の時, 等式の左右辺の順序付けで, lexicographic
  recursive path ordering を用いる. このフラグが off の場合は辞書式順で
  順序つけの計算を行う.
\item[neg-hyper-res] 初期値 off. on の時, 推論規則として negative hyper
  resolution を用いる. 
\item[order-eq] 初期値 off. on の時, 等式の左右辺の順序つけを行い,
  必要に応じて左辺が右辺より大きくなるように入れ換えを行う.
\item[order-hyper] 初期値 off. (neg-)hyper resolution を行う場合に,
  単一化テストの対象とするリテラルは, それが最大(辞書式順による)のもの
  に限定する.
\item[para-all] 初期値 off. on の時, 置き換えの対象となり得る全ての項が
  置換される.
\item[para-from] 初期値 off. on の時, 推論ルールとして pramodulation from
  を使用する.
\item[para-from-left] 初期値 off. on の時, paramodulator の左辺→右辺
  の形での paramodulation を行う事が許される.
\item[para-from-right] 初期値 off. on の時, paramdulator の右辺→左辺
  の形での paramodulation を行う事が許される.
\item[para-from-units-only] 初期値 off. on の時, paramodulator が単一節
  である時のみ, paramodulation を行う事が許される.
\item[para-from-vars] 初期値 off. on の時, 変数に対する paramodulation を
  行う事が許される.
\item[para-into] 初期値 off. on の時, 推論ルールとして paramodulation into
  を使用する.
\item[para-into-left] 初期値 off. on の時, 等式の左辺に対する paramodulation
  を行う事が許される.
\item[para-into-right] 初期値 off. on の時, 等式の右辺に対する paramodulation
  を行う事が許される.
\item[para-into-units-only] 初期値 off. on の時, 対象節が単一節の場合のみ
  paramodulation を行う事が許される.
\item[print-back-demod] 初期値 on. on の時, 節が back demodulate された際に
  その旨印字する.
\item[print-back-sub] 初期値 on. on の時, 節が back subsume された際に
  その旨印字する.
\item[print-given] 初期値 on. on の時, 新たに選択された given-clause を
  その都度印字する.
\item[print-kept] 初期値 on. on の時, 導出節の内 sos に入れられた節があれば
  その都度その節を印字する.
\item[print-lists-at-end] 初期値 off. on の時 sos や usable の一覧情報を,
  推論プロセスの終了後に印字する.
\item[print-message] 初期値 on. on の時, 推論中のメッセージ出力を行う.
\item[print-new-demod] 初期値 on. on の時, 推論中に新たに生成された demodulator を
  その都度印字する.
\item[print-proofs] 初期値 on. on の時, 推論プロセスで空節が得られた場合に,
  証明木を印字する.
\item[print-stats] 初期値 on. on の時, 推論プロセス終了後に統計情報を
  印字する.
\item[process-input] 初期値 off. on の時, sos および usable の初期集合に
  含まれる個々の節に対して, 導出節に対してなされるのと同様のテストを行う.
\item[quiet] 初期値 off. 推論中に出力されるメッセージの全てを印字しない.
\item[very-verbose] 初期値 off. 推論プロセスのメッセージを詳細に印字する.
\end{description}

\section{パラメータ一覧}
\begin{description}
\item[change-limit-after] [0 ... most-positive-fixnum] \\
  初期値 は 0 .
  sos から given-clause として取り出された節の数が
  ここで設定された数に到達した時点で, パラメータ max-weight の値を変更する.
  新たに設定される値は, パラメータ new-max-weight の値である.

\item[demod-limit] [-1 ... most-positive-fixnum] \\
  初期値は 1000. 一つのリテラルに対して一度に実行する demodulation での書き換え
  回数の最大値を指定する. 書き換え回数がここで指定された数を越えた時点で,
  そのリテラルの demodulation は中断される. 値が -1 の場合は制限が無い事を
  意味する. 

\item[max-gen] [-1 ... most-positive-fixnum] \\
  初期値は -1 .
  導出で生成された節の数が, このパラメターで指定した値に達した場合,
  推論プロセスを中断する. -1 は制限無しを意味する.

\item[max-given] [-1 ... most-positive-fixnum] \\
  初期値は -1.
  given-clause として sos から取り出された節の数が,
  このパラメータで指定した値に達した場合, 推論プロセスを中断する.
  -1 は無制限を意味する.

\item[max-kept] [-1 ... most-positive-fixnum] \\
  初期値は -1. 
  新たに導出された節のうち sos に以降の given-clause 候補として入れられた
  ものの個数が, このパラメータで指定した値に達した場合,
  推論プロセスを中断する. -1 は無制限を意味する.

\item[max-proofs] [-1 ... most-positive-fixnum] \\
  初期値は 1.
  一度の推論プロセスで得られた空節の数が, このパラメータで指定された
  数に達した場合に推論プロセスを中断する.
  -1 は無制限を意味する.

\item[max-sos] [-1 ... most-positive-fixnum] \\
  初期値は -1.
  sos に格納されている節の数がこのパラメータで指定されている数を越えた
  場合に, max-weight パラメータの自動再設定を実行する.
  -1 は無制限を意味する.

\item[max-weight] [-1 ... most-positive-fixnum] \\
  初期値は most-positive-fixnum. 
  生成された導出節の重みがこのパラメータで指定された値を越えた場合は,
  その節を捨てる. -1 は無制限を意味する.

\item[pick-given-ratio] [-1 ... most-positive-fixnum] \\
  初期値は -1. 
  sos から節を重みで選ぶ場合, ここで指定された数の節おきに,
  重みでは無くリストの先頭にある節を given-clause として選ぶ.
  -1 は指定無しを意味する.

\item[stats-level] [0 ... 4] \\
  初期値は 2.
  推論プロセスの最後に印字される統計情報の詳細度を指定する.

\end{description}

\section{フラグ/パラメータの依存関係}
\begin{itemize}
\item フラグには依存関係を持つものがある. 
\item パラメータにもフラグに依存して自動的に設定される場合がある.
\end{itemize}

\begin{description}
\item[auto] on ：
  \begin{itemize}
  \item process-input → on
  \item print-kept → off
  \item print-new-demod → off
  \item print-back-demod → off
  \item print-back-sub → off
  \item control-memory → on
  \end{itemize}
  以下のパラメータを自動設定：
  \begin{itemize}
  \item max-sos → 500
  \item pick-given-ratio → 4
  \item stats-level → 2
  \end{itemize}
\item[kb] on :
  \begin{itemize}
  \item para-from → on
  \item para-into → on
  \item para-from-left → on
  \item para-from-right → off
  \item para-into-left → on
  \item para-into-right → off
  \item para-from-vars → on
  \item eq-units-both-ways → on
  \item process-input → on
  \item lrpo → on
  \end{itemize}
\item[back-demod] on :
  \begin{itemize}
  \item dynamic-demod → on
  \end{itemize}
\item[dynamic-demod-all] on ：
  \begin{itemize}
  \item dynamic-demod → on
  \end{itemize}
\item[dynamic-demod] on ：
  \begin{itemize}
  \item order-eq → on
  \end{itemize}
\item[binary-res] on ：
  \begin{itemize}
  \item factor → on
  \item unit-deletion → on
  \end{itemize}
\item[very-verbose] on ：
  \begin{itemize}
  \item print-kept → on
  \item print-new-demod → on
  \item trace-demod → on
  \end{itemize}
\item[propositional] on ：
  \begin{itemize}
  \item sort-literals → on
  \item process-input → on
  \end{itemize}
\item[quiet] on ：
  \begin{itemize}
  \item print-message → off
  \item print-kept → off
  \item print-given → off
  \item print-new-demod → off
  \item print-stats → off
  \item print-lists-at-end → off
  \item very-verbose → off
  \end{itemize}
\end{description}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: plain-tex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
