\part{検査方針と本書の構成}
\label{sec:intro}
ここでは, 
発注仕様で定められたシステム機能と, 本書での記述内容との
対応を述べる. 合わせて検査方針と検査方法, その記法(検査仕様・結果報告の
記述の構成)について説明する.

\section{機能とサブシステムの関係}
\label{sec:func-system-rel}

発注仕様に定められた「検証推論システム」の機能を列挙すると
表\ref{tab:system-functions}のようになる.
\begin{table}[htbp]
  \begin{center}
    \begin{tabular}[h]{|l|l|} \hline
      番号 & 機能 \\\hline\hline
      1 & 仕様間の射の自動構成機能 \\
      2 & 検証に必要な両模擬関係の自動生成機能 \\
      3 & 詳細化検証機能 \\
      4 & 抽象モデル検査アルゴリズム \\
      5 & モデル検査の対象となる性質を記述する論理系の記号処理機能 \\
      6 & 安全性／活性等の各性質のためのモデル検査機能 \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{発注仕様に定められたシステム機能一覧}
    \label{tab:system-functions}
  \end{center}
\end{table}

\noindent
これらの機能を実現するため, システムは次のような3つのサブシステムに
分割して構成されている：
\begin{enumerate}
\item[A] 反駁システム
\item[B] 仕様検証システム
\item[C] モデル検査システム
\end{enumerate}
第\ref{sec:test-in-general}章で後述するように, 
検査はこれらのサブシステム単位で行う方針であるので,
表 \ref{tab:func-system-rel} に, 上記機能とサブシステムとの対応関係を
まとめた. 
表の機能欄の番号は, 上で列挙した機能の見出し番号である.
\begin{table}[htbp]
  \begin{center}
    \begin{tabular}[h]{|l|l|l|} \hline
      機能 & サブシステム & 記述 \\\hline\hline
      1 & 仕様検証システム & 本書第III部\\
      2 & 反駁システム & 本書第II部 \\
      3 & 仕様検証システム & 本書第III部 \\
      4 & モデル検査システム & 本書第IV部 \\
      5 & 反駁システム & 本書第II部 \\
      6 & モデル検査システム & 本書第II部 \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{システム機能とサブシステムの対応}
    \label{tab:func-system-rel}
  \end{center}
\end{table}

\section{検査方針・記述構成}
\label{sec:test-in-general}
前章(\ref{sec:func-system-rel})で述べられている通り,
検証推論システムは 3 つのサブシステムに分割されて,
全体の機能を分担している. 
これを反映して, 本書では各サブシステム単位で,
検査仕様ならびに, 結果を記述する. 
まず最初に第II部で「反駁システム」, 第III部で「仕様検証システム」
最後の第IV部で「モデル検査システム」について記述する.

\section*{記述の構成}
各サブシステムにおける検査仕様および結果報告のの記述は，
最初に要約を示した後に, より詳細な仕様・結果の記述を行う．
具体的には以下の通りである.

まず最初に各機能について「検査項目」という章立てによって
それに対応する検査項目を述べ,
次いでその検査結果を, 「検査結果一覧」という見出しで
表\ref{tab:result-example}に例示するような表の形で示す.
\begin{table}[hbtp]
  \begin{center}
    \begin{tabular}[h]{|l l l |} \hline
      検査項目 & 結果 & 該当章番号 \\\hline
      各検査項目 & ○または× & 検査内容を述べた章番号 \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{検査結果の表の例}
    \label{tab:result-example}
  \end{center}
\end{table}
結果の ○ は，検査項目について正しい結果が得られた事を示し，
× は，結果が全く正しくなく早急に不具合を修正する必要のあることを示す．
以上は, 検査仕様と結果報告を要約した記述となる.

その後, 各検査項目毎に章を立て,
その具体的な検査仕様を, 「検査内容」と 「テストデータと手順」
という節見出しで, より詳細に述べる. 
「検査内容」は, 「検査項目」で述べられた事を, より詳細に説明した
ものである. また, 「テストデータと手順」は, 「検査内容」で述べられた
検査を具体的に実行するためのテストデータと, それを用いてどのような
方法で検査を行うかを述べたものである．その際に, 期待される結果についても
記述される.

ついで 「実行結果」という見出しで, 検査仕様で示された手順で実行した
結果を示す．これは実際にテストデータに基づいて実行した結果のログを
示したものである.

\section{検査実行環境}

本書に記載されている実行結果は, 次に示す環境でシステムを実行して
得られたものである：
\begin{description}
\item[オペレーティングシステム]:      Linux
\item[ディストリビューション]: Red Hat Linux release 6.2 (Zoot)
\item[オペレーティングシステムのリリース]: 2.4.1
\item[CPUのタイプ]:   i686
\item[CPUのクロック]: 597.415 MHz
\item[メモリ]: 192Mbytes
\item[CafeOBJ処理系] version 1.4.4 PigNose0.95c P4
\item[Common Lisp] Allegro Common Lisp 5.0.1 [Linux/X86] Professional Edition
\end{description}
また実行ログは XEmacs(version 21.1 patch 12)上で, 
CafeOBJ モードを用いてインタプリタを実行し, 
バッファの内容を切り取ることで得た.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
