%\part*{PigNoseシステムの概要}

{\LARGE\textbf{PigNoseシステムの概要}}
\label{sec:system-overall}
%\addcontentsline{toc}{part}{PigNoseシステムの概要}
\vspace*{1cm}

PigNose の主な目的は，CafeOBJ言語で書かれた仕様が与えられたとき, 
\begin{itemize}
\item その仕様で表現されたシステムで, 与えられた性質が
  満足されるかどうかを検証する.
\end{itemize}
というものである. 
特に重要と思われる次の２点についてはそれぞれに特化された機能が
提供されている：
\begin{itemize}
\item[(1)] それが(別に用意された)仕様 $M$ と整合的であること($M$ の全て
  の公理が与えられた仕様でも成立すること)を判定する.

\item[(2)] その仕様によって表されたシステムが, ある事前条件を満足してい
  るならば, 決して不整合な状態になったり予期しない振舞をすることがない,
  という安全性(safety)の(自動的な)検査を行うこと.
\end{itemize}
本書では(1)を\textbf{詳細化検証}, (2)を\textbf{安全性モデル検査
  }と呼ぶ. 

これらを実現するため, PigNose は次のような拡張をCafeOBJに対し
て施した：
\begin{itemize}
\item[(a)] 多ソートの一階述語論理文による記述を可能とし, 
\item[(b)] その上での自動定理証明機構を提供する.
\end{itemize}
(a)項はCafeOBJ言語に対する拡張と見る事も出来るが, PigNoseの本来的な意図
はそこには無く, 利用者の便を図っての事である. 事実, 従来のCafeOBJ言語で
書かれた仕様に対して, なんら変更を施す事無くPigNoseシステムの機能を利用
することができる. 一階述語論理の導入は, その表現能力の高さによるものであ
り, CafeOBJ言語のモジュール化機能を用いて, PigNoseによる拡張と純粋な
CafeOBJ 言語による仕様記述を明確に切り分けることが出来る.
従って PigNose は CafeOBJ インタプリタに新たに導入されたツールとみなして
よい. 

上の(b)項の定理証明機構は, 先に言及した詳細化検証と安全性モデル検査で必
要となる定理証明作業を実行するものである. 等号を含む(多ソート)一階述語論
理系を対象とし, resolution 原理\cite{chang-lee}をベースとした, 反駁エン
ジンとして実現されている. 
反駁エンジンは独立した定理証明システムとして利用する事が可能である.
本エンジンを用いる事によって, 利用者は CafeOBJ で記述された仕様に対して
, さまざまな検査を簡便に実行することが出来る. 
反駁エンジン自体は, 既に良く知られた自動定理証明器
\textsc{Otter}~\cite{otter}を参考にしてその機能が設計された.
エンジンの中核部分の機能は，基本的に \textsc{Otter} のそれのサブセットと
なっているが, 多ソート論理を加え, CafeOBJ で書かれた仕様に対して, 何の変
更も加えることなしに定理証明が行えるように配慮されている.

以上述べた事柄を反映し, PigNose は次の3つのサブシステムから構成されてい
る：
\begin{enumerate}
\item 反駁エンジン
\item 詳細化検証システム
\item モデル検査システム
\end{enumerate}

詳細化検証/モデル検査各システムを使用する際, 反駁エンジンに関しての理解
があると非常に役に立つ. 本書では最初に反駁エンジンについての使用手引を述
べ, ついで詳細化検証, モデル検査といった各システムの使用方法を説明する.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
