%% part

\part{インストール/起動方法}
\parttoc
\section{システム要求}
\label{sec:system-req}

\subsection{プラットフォーム}
\label{sec:platform}

PigNose は基本的に Common Lisp 処理系が稼働する環境であれば動作する.
これは, SRA 版 CafeOBJ インタプリタが Common Lisp 言語で記述されているこ
とによるが, CafeOBJ インタプリタはプラットフォーム OS とのインタフェース
部分に, 処理系依存のコードが含まれているため, どのような Common Lisp 処
理系でも動作するとは言えないのが現状である.

現在の所, 以下の処理系での動作が確認されている(表\ref{tab:platform}に掲
げた稼働プラットフォームは完全なリストではない. 詳細については各々の処理
系の資料を参照されたい). 

\begin{table}[htbp]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|l|l|}\hline
      Common Lisp 処理系 & 稼働プラットフォーム\\\hline\hline
      GCL(version 2.3以上) 
      & i386 Linux, BSD \\
      & Sun Sparc, Sun OS 5(gcc) \\\hline
      Allegro Common Lisp (ver5.0以上) & Linux \\
      & Windows95/98/2k? \\\hline
      CMU CommonLisp & Sparc Slaris \\
      & i386 Linux \\\hline
      CLISP & i386 Linux \\\hline
    \end{tabular}
    \caption{CafeOBJ インタプリタの稼働環境}
    \label{tab:platform}
  \end{center}
\end{table}

上記およびそれ例外の Common Lisp 処理系についての情報は, \textbf{The
  Association of Lisp Users} のホームページ\verb+http://www.lisp.org+ か
らのリンクをたどる事で, 容易に入手できる. 

\subsection{システムリソース}
インストールおよび実行にあたっては, ベースとする Common Lisp 処理系に依
存して使用するディスク領域や実メモリの必要量が異なる. 
一般的に実メモリは 128Mbyte 以上であることが望ましい. 配布物件はソースコー
ドベースであるが, これは UNIX TAR 形式のアーカイブファイルを gzip で固め
た形式であり, このサイズは700K バイト程度である. これを展開すると, 約
3.8Mbyte のディスク領域を使用する. インストールに際しては, どの Common
Lisp 処理系を使用するかによって使われるディスク容量が大きく異なるが, 約
20Mbyte 程度の空き領域が確保されていることが望ましい.  

\section{インストール方法}

\subsection{配布形式}
\label{sec:distribution}
システムはソース形式とバイナリ形式で提供される.
バイナリ形式は, i386Linux と Windows の２つのプラットフォームのみ
である.
ソース形式は Unix のテープアーカイブ形式(TAR)ファイルを gzip によって固
めたものである. これには CafeOBJ インタプリタ自体のソースも含まれている
. 配布はインターネット上の ftp サイトから公開するという方式であり, 現在
の所以下のサイトからダウンロード可能である. 

\begin{simplev}
ftp://ftp.sra.co.jp/pub/lang/CafeOBJ/cafeobj/*
\end{simplev}
ソース配付のファイルは
\begin{simplev}
 cafeobj-XXX.tar.gz
\end{simplev}
という名前であり, ここで, \verb+XXXX+ はバージョン番号である. 
20001年6月現在の最新バージョン番号は \verb+1.4.5+ であり, したがって
上記のファイル名は
\begin{verbatim}
    cafeobj-1.4.5.tar.gz
\end{verbatim}
である. 
バイナリ形式の場合は
\begin{simplev}
    cafeobj-XXX-i386linux.tar.gz  --- i386 Linux 用
    cafeobj-XXX-win.zip           --- windows 用
\end{simplev}
となる. Windows の場合は zip で固めたものとなる.
 

\subsection{ソース配付からのインストール方法}
以降では, 上で述べたソース配付のファイルを単に\textbf{ディストリビューショ
  ン}と呼ぶ. これを展開すると \verb+cafeobj-1.4.5+ というディレクトリが
生成され, その下にインストールに必要なソースファイルやライブラリ等が置か
れる. 例えば Unix 上では次のようにして展開する： 
\begin{examplev}
 % gunzip -c cafeobj-1.4.5.tar.gz | tar xvf -
\end{examplev}
以下展開して作成されたディレクトリの下でインストール作業を
実行する事となる. 

\subsubsection{Unix/Linux 上でのインストール方法}
Unix (Linux) 上でのインストールは以下のように行う.
\begin{enumerate}
\item ディストリビューションを展開したディレクトリへ移動する.
\begin{examplev}
  % cd cafeobj-1.4.5
\end{examplev}
\item 使用する Common Lisp 処理系や, インストール先のディレクトリの
  設定を行う. これにはディストリビューションに含まれている
  \texttt{configure} コマンドを次のようにして起動することによって行う:
\begin{simplev}
  % ./configure [--with-lisp=<Lisp処理系指定>] \
    [--prefix=<インストール先>]
\end{simplev}

  ここで, $<$Lisp処理系指定$>$ はベースとして使用する Common Lisp 処理系
  の指定であり, 以下のものの中から指定する：
  \begin{enumerate}
    \item[(1)]\texttt{gcl} --- GCL
    \item[(2)]\texttt{acl} --- Allegro Common Lisp (ver 5.01 以下)
    \item[(3)]\texttt{acl6} --- Allegro Common Lisp (ver 6.0 以上)
    \item[(4)]\texttt{cmu-sparc} -- CMU Common Lisp, Sparc Sun OS
    \item[(5)]\texttt{cmu-pc} --- CMU Common Lisp, i386 マシン
    \item[(6)]\texttt{clisp} --- CLISP
  \end{enumerate}
  特に指定を行わなければ gcl がデフォルトで選択される.

  $<$インストール先$>$ は, システムをインストールするディレクトリの
  パス名を指定するものである. 特に指定が無ければ,
  デフォルトで \texttt{/usr/local} がインストール先となる. 
  例えば, 下に示す例では Lisp 処理系として Allegro CL(ver6.0) を
  指定し, インストール先は既定値(\texttt{/usr/local})として構成している.
\begin{examplev}
 % ./configure --with-lisp=acl6
\end{examplev}
  
\item make コマンドによって, システムの構築/インストールを行う.
\begin{simplev}
  % make bigpink
  % make install-bigpink
\end{simplev}
  最初の make コマンドの発効によって, システムのコンパイルが
  行われ, 次の make コマンドの発効によって, システムが指定の
  ディレクトリにインストールされる.
  今インストール先の指定が CAFEROOT であったとすると, 以下のようになる：
  \begin{itemize}
  \item CAFEROOT/bin/cafeobj : 検証推論システムの組み込まれた CafeOBJ イ
    ンタプリタの起動コマンド
  \item CAFEROOT/cafeobj-1.4 : インタプリタのライブラリ等を格納するディ
    レクトリ. 
    このディレクトリの下は以下のようになる
    \begin{itemize}
    \item exs : CafeOBJ の例題モジュールファイルが格納される
    \item lib : 検証推論システムのために必要なモジュールファイル
      ``fopl.mod'' が格納される.
    \item bin : インタプリタの本体が格納される.
    \item prelude : CafeOBJ インタプリタの初期化ファイルの格納場所. 
      以下のファイルが置かれる.
      \begin{itemize}
      \item std.bin : CafeOBJ インタプリタが動作する上で必要となる初期設
        定ファイル. 
      \item site-init.mod : 利用者用の初期化ファイル. 
      \end{itemize}
      これらはインタプリタが起動する毎に, 最初に読まれる.
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{enumerate}

\subsubsection{Windows95/96 上でのインストール方法}

現在の所, Windows95/98 上の CafeOBJ インタプリタは,
Allegro Common Lisp (ver 5.0 以上) -- ACL -- を仮定したインストール手順が
用意されている. 自動的なインストールは行われないので全て手動で行う必要が
ある. 
手順は以下の通りである：
\begin{enumerate}
\item ファイル ``win/win-site-specific.lisp'' を必要に応じて編集する：\\
  \verb:*cafeobj-install-dir*: という大域変数が定義されているので
    これを CafeOBJ インタプリタ本体をおくディレクトリに設定する.
    デフォルトは, \verb|c:\\cafeobj| である.
\item 上の \verb:*cafeobj-install-dir*: に設定されたディレクトリの下に
  以下のディレクトリを作成し, 指定のファイルをディストリビューションから
  コピーする.
  \begin{description}
  \item[bin] : CafeOBJ インタプリタの本体を置く場所である.
  \item[exs] : サンプルモジュールファイルを置く場所である.
    ここに, ディストリビューションの ディレクトリ exs の下にある
    全てのファイルをコピーする.
  \item[lib] : ディストリビューションのディレクトリ lib/lib の下にある
    fopl.mod をこの下にコピーする.
  \item[prelude] : ディストリビューションのディレクトリ lib/prelude の下
    にある全てのファイル, site-init.mod, std.bin, std.mod をこの下にコピー
    する. 
  \end{description}
\item ACL を起動する.
\item ACL インタプリタのトップレベルコマンド \texttt{:cd} を用いて
  ディストリビューションを展開したディレクトリに移動する：
\item ファイル ``make-cafeobj.lisp'' をロードする.
\item これによってディレクトリ xbin の下に cafeobj.dxl というファイルが
  作成される. これを上で作成したディレクトリ bin の下に移動する.
\end{enumerate}

\subsection{バイナリ配付のインストール方法}
バイナリ配付の場合, インストールされるインタプリタはスタンドアローン,
つまり実行時に Common Lisp 処理系を必要としない. 

\subsubsection{i386 Linux}

\subsubsection{Windows}


\section{起動方法}
PigNose が組み込まれた CafeOBJ インタプリタの起動方法は, 通常の
CafeOBJ インタプリタと全く同じである. 以下では Unix/Linux の場合, および
Windows95/98 のそれぞれの場合について簡単に説明する. 
インタプリタとの対話方法の詳細, および CafeOBJ 自体については CafeOBJ イ
ンタプリタのマニュアル \cite{cafeobj}を参照されたい. また CafeOBJ 言語に
ついては \cite{CafeRep}を参照されたい.

\paragraph{Unix/Linux 上の場合}

コマンド ``cafeobj'' によってインタプリタが起動される.
Emacs あるいは, XEmacs を使っている場合は, ディストリビューションに付属
しているcafeobj-mode パッケージを用いてインタプリタと対話できる. 詳細は
, ディストリビューションの elisp/cafeobj-mode.el を参照されたい.

\paragraph{Windows95/98 上の場合}

ソース配付からインストールした場合は, インストール手続きによって
作成された cafeobj.dxl をダブルクリックすることで, インタプリタが起動さ
れる. 

バイナリ配付の場合は, 独立したアプリケーションとして CafeOBJ.exe が
インストールされるので, これを起動すればよい.

\subsection{fopl.mod のロード}
\label{sec:fopl-loading}

検証推論システムが動作するためには, ``fopl.mod'' というファイルをインタ
プリタにロードする必要がある. このファイルには PigNose の機能を使用する
ために必要となる新規の組み込みモジュール FOPL-CLAUSE の定義や, その他の
環境設定のための CafeOBJ スクリプトが記述されたファイルである.
CafeOBJ には自動ロード機構があり, 組み込みモジュール FOPL-CLAUSE が初め
て参照された時に自動的に fopl.mod がロードされるように予め設定されている
. このため, 通常は手で fopl.mod をロードする必要はない.  

あらかじめロードしておきたい場合は, インタプリタを起動した後に, 
\begin{examplev}
  CafeOBJ> require fopl
\end{examplev}
のようにして, require コマンドによってロードできる. 
いちいちこれを入力する手間を省くため, システム初期化ファイル
(site-init.mod)に上のコマンドをいれて置くと便利である.
Unix 上で利用する場合は, ホームディレクトリの直下に \texttt{.cafeobj} と
いう名前のファイルがあると, CafeOBJ インタプリタが起動する際にこれを初期
化ファイルとして, 書かれている内容を実行する. 上記の site-init.mod を
用いずに, このファイルに ``require fopl'' をいれて置いても良い.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
